# 8051-assembly-jukebox
```
แอสเซมบลี้โค้ด ฉบับเต็ม พร้อม schematic ของโปรเจ็คตู้เพลงคาราโอเกะ
พัฒนาเมื่อราวๆ ปี พ.ศ.2542-2543 และใช้งานจริงหลายปี สร้างกำไรได้พอสมควร
(ใช้คู่กับโปรแกรมพรานทะเล คาราโอเกะ โดยบอร์ดเป็นตัวรับค่าเหรียญ และแสดงผลผ่าน 7 segment)
```
<img src="images/Net.jpg" width="448" height="336">


# รายละเอียด
```
- ตัวบอร์ด พัฒนาด้วย Assembly บนไมโครคอนโทรลเลอร์ตระกูล 8051
- vdo player ทำงานภายใต้ dos 
- sound blaster compatible
```

# โครงตู้เพลงคาราโอเกะ
ในรุ่นแรก ทดลองทำจากตู้เก่า นำมาใส่ฝาเปิด หน้า/หลัง
พร้อมติดตั้งลำโพง เครื่องเสียง และ TV สามารถทำงานได้เป็นอย่างดี 
ทำงานได้อย่างเสถียร

<img src="images/TS-karaoke-10.jpg" width="448" height="336"><br />
<img src="images/body.JPG" width="448" height="336"><br />
<img src="images/TS-karaoke-02.jpg" width="448" height="336">

# สรุปผลการทดลอง
```
การพัฒนาด้วย Assembly 8051 มีส่วนช่วยทำให้บอร์ดและระบบ มีความเสถียร
เพราะมีการคำนวน resource ตั้งแต่เริ่มพัฒนา และใช้งานได้อย่างมีประสิทธิภาพ
สามารถใช้ได้หลายปีต่อเนื่อง เป็นต้นแบบในการพัฒนารุ่นอื่น และสามารถสร้างรายได้ได้อย่างดี
แต่ปัญหาหลักๆ คือ การพัฒนาต่อยอดทำได้ยาก และล่าช้ามาก
```

`TKVR`

